## Задание №2. CRUD

#### CRUD  - это акроним, обозначающий четыре базовые функции, используемые при работе с базами данных. Чтобы при каждом обращении к базе не писать громоздкие и неудобные селекты на SQL, используется CRUD, который уже есть в современных фреймворках. При работе с базой данных (файлы, структуры в памяти, объекты) или или API, как раз и применяются эти четыре операции:
- __create__ (создание) 
- __read__  (чтение)
- __update__ (модификация) 
- __delete__ (удаление)

_В некоторых CASE-средствах использовались специализированные CRUD-матрицы или CRUD-диаграммы, в которых для каждой сущности указывалось, какие базовые функции с этой сущностью выполняет тот или иной процесс или та или иная роль. В системах, реализующих доступ к базе данных через API в стиле REST, эти функции реализуются зачастую (но не обязательно) через HTTP-методы PUT, POST, GET, PATCH, DELETE._

Многие службы HTTP также моделируют операции CRUD с помощью ИНТЕРФЕЙСов API REST или REST.

__В таблице указывается, какой метод HTTP сопоставляется с какой операцией.__

|HTTP Method|SQL|CRUD Operation| Описание
|-|-|-|-|
|POST|Insert|Create|Добавляет новые записи данных или объекты в систему хранения данных. При разработке программного обеспечения операция CREATE позволяет пользователям создавать новые записи или ресурсы в приложении. Например, когда пользователь регистрируется на платформе социальных сетей, операция CREATE сохраняет в базе данных информацию о пользователе, такую как его имя пользователя, электронная почта и пароль. Этот процесс обычно включает в себя получение входных данных от пользователя, проверку данных и создание нового экземпляра модели данных (например, объекта пользователя). После подготовки нового экземпляра операция CREATE вставляет его в систему хранения данных, присваивая ему уникальный идентификатор для последующего поиска и модификации. Реализация операции CREATE зависит от используемого технологического стека, например, выполнение команды SQL "INSERT" в реляционной базе данных или HTTP-запрос "POST" в RESTful API. Предоставляя механизм для хранения новых данных, операция CREATE позволяет разработчикам создавать динамичные и интерактивные приложения, которые постоянно развиваются на основе пользовательского ввода.
|GET|Select|Read|Операция необходима для получения и отображения данных из системы хранения. При разработке программного обеспечения операция READ позволяет пользователям получать доступ и просматривать информацию, хранящуюся в приложении. Например, при просмотре интернет-магазина операция READ извлекает из базы данных данные о товаре, такие как название, цена и описание, и отображает их для просмотра и взаимодействия с пользователем. Этот процесс обычно включает в себя запрос к системе хранения данных с использованием определенных параметров или фильтров для поиска нужных данных. После того как данные получены, они часто преобразуются или форматируются для удобного представления в интерфейсе приложения. Реализация операции READ зависит от используемого технологического стека, например, выполнение команды SQL "SELECT" в реляционной базе данных или HTTP-запрос "GET" в RESTful API. Операция READ позволяет разработчикам создавать насыщенные, информативные и увлекательные приложения, которые удовлетворяют различные потребности и предпочтения пользователей, предоставляя механизм доступа и отображения хранимых данных.
|PATCH / PUT|Update|Update|Операция отвечает за изменение существующих данных в системе хранения. При разработке программного обеспечения операция UPDATE позволяет пользователям изменять ранее сохраненную информацию в приложении. Например, когда пользователь обновляет фотографию своего профиля на платформе социальных сетей, операция UPDATE заменяет старое изображение новым в базе данных. Этот процесс обычно включает в себя определение конкретной записи или ресурса, подлежащего изменению, проверку новых данных и применение изменений в системе хранения данных. Операция обеспечивает целостность и непротиворечивость данных, сохраняя уникальный идентификатор записи при изменении ее содержимого. Реализация операции зависит от используемого технологического стека, например, выполнение команды SQL "UPDATE" в реляционной базе данных или HTTP-запрос "PUT" или "PATCH" в RESTful API. Предлагая механизм изменения хранимых данных, операция UPDATE позволяет разработчикам создавать адаптируемые и быстро реагирующие приложения, которые могут развиваться в зависимости от взаимодействия с пользователем и меняющихся требований.
|DELETE|Delete|Delete|Операция отвечает за удаление данных из системы хранения. При разработке программного обеспечения операция  позволяет пользователям удалять определенные записи или ресурсы в приложении навсегда. Например, когда пользователь удаляет запись из блог-платформы, операция удаляет связанные с ней данные из базы данных. Этот процесс обычно включает в себя поиск удаляемой записи или ресурса с помощью его уникального идентификатора и выдачу команды на его удаление из системы хранения данных. Очень важно, чтобы процесс удаления поддерживал целостность и непротиворечивость данных путем правильной обработки связанных данных, таких как ограничения внешнего ключа в реляционной базе данных или зависимые ресурсы в RESTful API. Реализация операции DELETE зависит от используемого технологического стека, например, выполнение команды SQL "DELETE" в реляционной базе данных или HTTP "DELETE" запрос к RESTful API. Предоставляя механизм удаления сохраненных данных, операция DELETE позволяет разработчикам создавать гибкие и управляемые приложения, которые могут адаптироваться к потребностям пользователей, соблюдать политику хранения данных и оптимизировать ресурсы хранения.|